+++
title = "Пригода під час депресивної нічної подорожі"
slug = "pryhoda-pid-chas-depresyvnoji-nichnoji-podorozhi"
date = "2023-04-30"
author = "Пальма3000"
tags = ["особисте", "депресія", "Новомосковськ", "Дніпрожидівськ", "депра", "злочинність", "кулсторі"]
description = ""
showFullContent = false
readingTime = false
hideComments = false
+++

_Під новий рік 2020 я хворів на депру і мені було зовсім нестерпно. В цей час я намагався, принаймні, не позбавляти себе задоволення, яке мені приносило хоч трохи розради._

Я вирішив пройтися пішки з Дніпрожидівська до Новомосковська. Раніше я так вже робіив разом з подругою і мені це подобалося. Через депру я тоді мав нестабільний сон, тому вийшов з дому в другій половині дня. Під час неспішної прогулянки по трасі я заглядав по автозаправках — їв там гарячі хотдоги та пив каву. Траса була освітлена частково, тому невдовзі йти довелося в сутінках, а потім шлях освітлював лише місяць і зорі. Інколи мою увагу привертали траурні вінки та дохлі собаки обабіч дороги. Коли я нарешті дістався новомосковського автовокзалу ([під величною церквою в стилі козацького бароко](https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%BE%D1%97%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_(%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA))), то виявилося, що маршрутки на Дніпрожидівськ вже не ходять. 

На вулиці було холодно і я вирішив знайти новомосковський вокзал, щоби поїхати на попутньому потязі назад у Дніпрожидівськ. Я блукав годину чи дві та наважився спитати в перехожого як дістатися вокзалу. Перехожий сказав, що покаже шлях, а сам мене завів кудись у задвірки. Спочатку він розповів про свою судимість, потім став питати про гроші, мобілку та [естетично грався з ножем](https://www.youtube.com/watch?v=Uqovo2kKxMI). Я не заперечував, що якісь гроші маю і віддав йому гривень 100, а щодо мобілки, то сказав, що це особисте і показувати, а тим більше віддавати її я не збираюся. Він мене став питати чи політик я, що за мобілку так тримаюся. Я заперечив. Потім він мене питав чи хочу я щоби він мене вбив та чи вартує моя мобілка нанесення тяжких тілесних. На перше питання я відповів заперечно, а на друге я відмовився відповідати. Потім він запропонував мене обшукати, а в нього спитав "Ти що, мент?". Він як вибухне монологом _"Та я в тисячу разів гірший за мента! Мент чинить по закону, а я ні!"_. Через кілька хвилин монолога він зрозумів, що вмовлянням з мене нічого не отримати, а на інше він не готовий. Тоді він сказав, щоби я йому більше не траплявся на очі та спрямував мене на центральну вулицю Новомосковська.

Після цієї пригоди я пішов на автозаправку поїв картоплі фрі, після чого неспішно повернувся на автовокзал і вже через пів години (десь о 5'ій годині ранку) я сів у маршрутку, яка працювала ще до відкриття каси автовокзалу.

Не маю до цього дрібного злодюжки жодних претензій, бо він повеселив мене тоді.
